[2019年日本欖球世界盃] 香港隊出戰終極外圍賽 爭奪重要一席 11/11-24/11 🇭🇰🇩🇪🇰🇪🇨🇦

Japan Rugby World Cup 2019 Repechage

主辦城市: 馬賽 (法國)

球場: Stade Pierre-Delort

日期: 11/11-24/11

世界排名
21 香港 🇭🇰 60.46
23 加拿大 🇨🇦 59.93
28 肯亞 🇰🇪 55.71
29 德國 🇩🇪 55.59

賽程 (香港時間)
11/11
19:00 🇨🇦 加拿大 vs 肯亞 🇰🇪
22:00 🇭🇰 香港 vs 德國 🇩🇪

17/11
19:00 🇭🇰 香港 vs 肯亞 🇰🇪
22:00 🇨🇦 加拿大 vs 德國 🇩🇪

24/11
00:00 🇰🇪 肯亞 vs 德國 🇩🇪
03:00 🇭🇰 香港 vs 加拿大 🇨🇦

如果香港出線
世界盃會對
紐西蘭同南非

場場都硬仗唔樂觀
但加油

Lets go hong kong lets go

對加拿大

香港隊晉級過程
Week 2 🇲🇾 馬來西亞 8-67 香港 🇭🇰
Week 3 🇰🇷 南韓 21-30 香港 🇭🇰
Week 5 🇭🇰 香港 91-10 馬來西亞 🇲🇾
Week 6 🇭🇰 香港 39-10 南韓 🇰🇷

首回合 🇨🇰 曲克群島 3-26 香港 🇭🇰
次回合 🇭🇰 香港 51-0 曲克群島 🇨🇰

香港喺主場
大炒曲克群島精華

港隊會去威爾斯集訓
Potential30人大軍名單已出
華將得姚錦成一個

Forwards: James CUNNINGHAM ©, Callum MCFEAT-SMITH, Alexander POST, Ben HIGGINS, Ben ROBERTS, Craig LODGE*, Daniel BARLOW, Dayne JANS, Dylan ROGERS, Finlay FIELD, Grant KEMP*, Jack DELAFORCE, Jack PARFITT, Kane BOUCAUT, Michael PARFITT, Michael COVERDALE, Mitchell ANDREWS*, Nick HEWSON, Thomas LAMBOLEY, Toby FENN.

Backs Ben RIMENE, Jamie HOOD, Salom YIU Kam-Shing, Benjamin AXTEN-BURRETT*, Bryn PHILLIPS*, Casey STONE*, Conor HARTLEY, Jamie LAUDER, Lewis WARNER*, Liam SLATEM, Matthew ROSSLEE, Max DENMARK, Max WOODWARD, Tyler SPITZ, Alex MCQUEEN. * Potential first caps.

又唔係冇得打嘅
加拿大近幾年跌得好緊要
最近先至勉強贏到東加B隊1分
真係要睇吓佢哋有幾多老本剩

如果香港出線
應該會出依款欖球

香港加油

最大對手係德國？

加拿大

德國同肯雅水準差唔多
佢哋上年打過場肯雅最後主場1分落敗29:30

好想去日本打世界盃

距離世界盃仲有1年
最後一次波飛抽籤
可以揀心水比賽
11月12號截止

香港隊仲有幾多黃種人打緊

場場生死戰
基本上無失分空間
要先過到德國肯亞
再諗點應付最後boss加拿大

姚錦成

香港打得返上年水準德國肯雅應該冇問題

想問下納米單野點？
可唔可以評價下加拿大有咩野係港隊特別驚

希望港隊成功復活

加拿大都算係傳統勁旅
咁耐野都未試過外圍賽出局
有數名現役球員打緊super rugby,英超等頂級聯賽。
不過近幾年成績一蹶不振，依家排名仲要比香港過咗。
不過世界排名只供參考，未能夠完全反映實質能力。所以係出線大熱。

香港嗰七個新兵未移民香港前都有打過英國、澳洲同南非頂級球會嘅經驗，不過依三年主要喺香港本土聯賽效力（不過多數都有正職，主要喺金融業搵食，打欖球只係part-time job），唔知淨返幾多實力係手。

呢個帖唔止外圍賽
會傾埋強隊過招嘅國際賽
港隊去威爾斯集訓同法國比賽
就講多喲呢兩個國家
當然唔少得主辦國日本

Bet365世界杯奪冠賠率中只係開咗加國2001倍，其餘3隊都無賠率。

成隊香港隊都係啲澳洲佬樣既白人

聽日橫濱有得睇
紐西蘭對澳洲
預計現場會仲有飛賣

買飛網址

香港無贏過tier 2國家
對俄羅斯A隊都輸少少
主場贏肯亞10分唔算多
外圍賽太輕鬆
德國對薩摩亞臨尾先反輸
又贏過羅馬尼亞同烏拉圭

唔好忘記上年8月香港作客對肯雅都係香港贏十幾分

暫時無消息
不過取消咗同肯亞嘅熱身賽

場友賽係肯雅財政問題取消

如果呢度有天水圍嗰帖
咁熱鬧就好

日本對世界XV全場
兩隊喲try幾好睇

紐西蘭對澳洲直播
一陣開波
SBW第50場
McKenzie打fullback
aaron smith後備
folau打center

半場all Blacks 領先7分
17-10

澳洲一開波嗰球
有喲球證會俾try
folau打新位唔錯

下半場
紐西蘭 17-13 澳洲

澳洲成日幾個唔錯phase
就失誤

又比all Blacks 三炒

今日all blacks好多tunnel pass

果啲人抽政治水啫
班撚樣真係care欖球咩
向前傳波跌波係犯規都未必知啦

一矢中的

其實我覺得只要政府補償到天水圍欖球場嘅損失，拆咗個欖球場都無所謂
一係另址重建
二係增加對港隊資助。
其實冇咗天水圍對香港隊影響唔大，基本上港隊同本土頂級聯賽都唔會喺嗰度練習或比賽，主要損失嘅係校隊區隊。

加拿大入得一次世界盃8強
排名未試過頭10
上屆分組賽包尾
tier 2唔算強隊
可能同羅馬尼亞一樣今屆斷纜

Romania斷纜理論上唔關佢哋實力事

同佢財政無關
NRL交球員名單
納米比亞欖總改動
World Rugby遲收到唔批
場波取消

欖總主席呼籲

提交意見書方法

1) 將意向書電郵至tpbpd@pland.gov.hk
2) 透過城市規劃委員會網頁
3) 將意向書傳真至2877 0245或2522 8426，或郵寄至香港北角渣華道333號北角政府合署15樓城市規劃委員會秘書。

請確保於意見草案列明申請號碼Y/TSW/1
截止日期為11月2日

嗰邊唔係得抽水嘅
多喲人睇支持唔同隊
有時互抽吓多喲樂趣

個到對推廣欖球好重要
成日都有興趣班, 業餘隊係到打波

想問下係呢度唔問關於盃賽啲野得唔得
見呢度有巴打討論 出面又冇posts

呢度咪有個post 囉
[2019年日本世界盃] 世界7人, 15人欖球及香港隊討論區

LIHKG @ Android

如果佢另址重建一個球場可以接受

歡迎
巴打想問咩

推

香港隊出發前
有誓師大會
訪問咗喺香港出世嘅
隊長根寧咸

諗住呢邊照樣咩都傾
當新區

好
小弟我仲讀緊中學 打咗rugby應該得半年
咁啱完咗學界 發覺又幾鍾意打（雖然好廢
想問下有冇咩球會啱

有無問你教練打開邊間
帶你入會

佢應該係打tigers 但係我上網搵過入會費成千幾

話哂係大會
住近港島九龍定新界?

香港隊到咗紅龍國 🏴󠁧󠁢󠁷󠁬󠁳󠁿
聽晚會同Dragons A隊
打熱身賽
唔知有無直播呢

九龍

通常學生都會平
不過如果你未夠17教練都簽唔到你打league

見到呢間專搞青訓
喺九龍練波
facebook或者電郵問入會幾錢

呢個唔係打touch 嘅咩
我問我個fd佢話有間lions
巴打你有冇聽過

睇比賽喲片係打contact
lions好似都係青訓
你兩間都問吓

我諗我都係跟我個fd打lions算了
話哂都起碼有人帶住

香港半場領先十幾分
臨完場輸幾分
成哥無打

有個熟人照應係好嘅

唔出個湯加人可能贏變輸
睇吓香港喺威爾斯之旅
tune到幾多狀態

國際賽精選賽程 (香港時間)
3/11
13:30 🇯🇵 日本 vs 紐西蘭 🇳🇿 (東京)
23:00 🏴󠁧󠁢󠁥󠁮󠁧󠁿 英格蘭 vs 南非 🇿🇦

10/11
23:00 🏴󠁧󠁢󠁥󠁮󠁧󠁿 英格蘭 vs 紐西蘭 🇳🇿
01:15 🏴󠁧󠁢󠁷󠁬󠁳󠁿 威爾斯 vs 澳洲 🇦🇺

17/11 03:00 🇮🇪 愛爾蘭 vs 紐西蘭 🇳🇿

24/11 23:00 🏴󠁧󠁢󠁥󠁮󠁧󠁿 英格蘭 vs 澳洲 🇦🇺

原本仲有
曾漢文有場外圍賽做隊長
不過傷咗
李卡度落選都幾可惜
話哂對曲克群島打正選

辛苦嗰日本車佚
要車兩個all blacks

呢場真係不得了
當晚威爾斯係接近零度

睇日本對紐西蘭名單
發現消失幾年嘅Jamie Henry
以前同lemeki喺7欖拍住上
呢球try

今晚港隊會對地區隊

原來女子隊下個月去歐洲集訓
對威爾斯同西班牙

有個幾無謂嘅利好消息
最近兩屆repechage都係排名最高嘅隊伍勝出
睇吓香港保唔保到金身

有消息指香港輸比Crawshays Welsh RFC
35-24

雖然往績一面倒
今場日本最有機會爆大冷

All blacks出左唔少新兵，誠意有限。
爆冷黃金機會

香港加油
小組依三隊冇意外既話全部都夠打有餘

紐西蘭對日本直播link
haka time

日本 7-3 紐西蘭
Jordie Barrett又送禮
可以留意吓10號田村優
7號姫野和樹

好難講，加拿大未甩過世杯
不過非常樂意見到佢哋斷䌫

大份嘅Dan Coles係邊路
接應攞try都幾有趣

下半場開波
日本 19-38 紐西蘭
防守比較薄弱
仲有機會追

唔好打呢間 全個欖球界公認垃圾球會

Agger

自從田村優同henry靚配合之後
日本開始倒水

前幾年對美國強陣出擊
炒到60分鐘就傳波等收工
今場緊湊喲大家開心

原來香港贏先係

肯亞比Romania A大炒

加拿大贏牛津大學少少

李斯特城老虎賽前
都有為足球會老細默哀

唔知牛津大學水準高唔高

penalty嗰先係犯規喎

總之會吹停啦 控球權會比返對家咁囉
向前唔吹果啲叫美式足球 搞清楚先再講啦

點解垃圾？
Ching有無咩球會推薦返呀咁

Lm 有幾垃圾？
講多啲

應該依兩日內公布香港最後30人名單
雖然有五位落選，但教練已講明佢哋唔需要提早返香港，繼續同大隊操練

題外話，下屆世界盃名額增至24隊
如果香港不幸落敗，下屆要入世界盃相對較易。
當然四年後亞洲欖球發展程度又係另一回事。

Kowloon Lions Tsw Eagles 多華人
Dea Valley Stingways個啲就多鬼

成個球會教練質素參差
落場 成人 青年都成日開唔到波要借人

咁你打咩球會？

唔講了 會自爆
以前打個間youth有提過

而家先知revolution有青訓

Kowloon最top嗰隊係鬼佬為主

最top個league隊隊都係鬼佬為主架啦

年度最佳球員候選名單

Beauden Barrett (紐西蘭)
Rieko Ioane (紐西蘭)
Faf de Klerk (南非)
Malcolm Marx (南非)
Johnny Sexton (愛爾蘭)
邊個會攞獎呢

仲有一個禮拜
而家登入都開始要排隊

早一兩個星期之前入紙等運到

靜岡縣如其名
除咗日本嗰場例牌多人
其餘3場都係low demand

會唔會walk in有飛

揀咗邊幾場

仲有成年賣飛

All Blacks V Repechage winner

前排香港隊去澳洲
同Western Force交手係有原因
因為為咗籌辦新聯賽
暫時有佢地同夏威夷會派隊
同斐濟, 馬來西亞同新加坡傾緊
成事會對欖球發展有大幫助

姐係 澳洲 新西蘭 會派 次級聯賽隊伍 打呢個新聯賽?

如果真係香港出線撐邊隊？

Western Force被踢走Super Rugby後自組新聯賽
香港其實可以試吓組隊波參加，好似8月嗰場咁。學sunwolves以港隊為骨幹

我唔識揀,但預左個場炒蛋

Try到當贏

加拿大35-12熱身贏咗隊英甲冠軍。

新手唔係好明
點解有時會以british lion出賽
有時又會拆開打

sorry
British and Irish lions 先啱

有時英倫四國會組成一隊打Friendly
通常都係分開四隊國家隊

Barrett啲conversion

好深印象Ireland 有個叫Murray 嘅9號

佢真係一時時

最型一定係 Owen Ferrell

舊年個次最好睇
但最後draw

就咁openplay佢真係幾好j
不過失失埋埋啲分 openplay幾勁都唔夠追
利申 hurricanes撚

除咗western force
澳洲同紐西蘭未確定會派隊
湊夠6隊下年就可以開季

Sexton
Six nation, Pro 14, Euro chanp 3料冠軍

唔係試吓而係落實派隊
香港喺計劃早期已經支持
btw 唔認同澳洲摺隊
摺就應該揀墨爾本
force嗰老闆幾有心
諗方法復活球會重帶挈埋亞洲發展

結束好山好水嘅威爾斯集訓

如果有巴打想去睇
由巴黎搭高鐵3個鐘到馬賽
撘平嘅巴士就要10個鐘
喺St Charles火車站搭二號線地鐵
總站行去幾出名嘅Velodrome附近就到球場

想去但冇期

香港最後30大軍出爐

香港出世或攞咗特區護照嘅球員:
James Cunningham (根寧咸), Michael Parfitt (米高柏飛迪), Jack Parfitt (積克柏飛迪), Max Woodward (禾獲克), Max Denmark (丹麥), Tyler Spitz (施比斯), Michael Coverdale (高凡戴爾), 姚錦成, Ben Rimene (雷萬利), Jamie Hood (賀迪), Mcfeat Smith (麥菲史密夫), Alexander Post (普斯), Finley Field (菲爾迪), Toby Fenn (芬尼), Kane Boucaut (保確迪)

歐洲轉咗冬令時間
香港對德國會喺
星期日夜晚11點開波

買飛網址
8歐元就可以睇兩場

到時網上會唔會有直播可以支持

睇完直落睇曼市打比

可以睇埋前一場
加拿大對肯亞

其他球員
🇿🇦: Dayne Jans (贊斯), Matt Rosslee (羅斯尼), Dylan Rogers (羅渣斯), Liam Slatem (史尼譚), Grant Kemp (金寶)
🏴󠁧󠁢󠁷󠁬󠁳󠁿: Lewis Warner (禾拿), Craig Lodge (諾治), Daniel Barlow (丹巴路), Ben Axten-Burrett (賓布蘭), Bryn Phillips (菲利普)
🏴󠁧󠁢󠁥󠁮󠁧󠁿: Conor Hartley (赫尼), Ben Higgins (希堅斯)
🇳🇿: Nick Hewson (曉臣), Casey Stone (史東)
🇫🇷: Thomas Lamboley (林保利)
🇦🇺: Jack Delaforce (迪拉科斯)
🏴󠁧󠁢󠁳󠁣󠁴󠁿: Jamie Lauder (朗達)

可能有球員攞咗特區護照

識貨
睇佢box kick係一種藝術
sexton無佢實俾人重點招呼

聽聞有間電視台
拍有欖球題材嘅電視劇
係咪香港第一套

同埋之前有東亞盃外圍賽
欖足港隊都支持

仲有兩日開波

國際賽每場公佈名單
球員跟番15個位置嘅號碼
唔似足球籃球有得揀同印名

Forwards 前鋒
Front Row 前排
1號 Loosehead prop （鬆頭支柱）, 3號 Tighthead prop （緊頭支柱）：是scrum（鬥牛）的主角，支撐scrum的正面，是ruck 和maul 中的中樞。不要求速度，通常選重量夠、有爆發力的球員擔任。
2號 Hooker （勾球員）：負責於scrum的中央把球勾回。由於通常負責處理lineout，所以須由臨場反應靈敏的球員擔任。

Second Row 中排
4號 Left lock （左鎖）, 5 號 Right lock （右鎖）：位於scrum的後排，負責增強scrum的推力，另外也要在lineout爭球，應由身材高大的球員負責。

Back Row 後排
6號 Blindside flanker （邊鋒）, 7號 Openside flanker （大邊鋒）：位於scrum的側面，負責scrum兩邊防守，在防守及其後ruck爭奪球權至為重要，在進攻中也可以配合後衛強攻，適合反應快與力量兼備的球員負責 。
8號 Number 8: 位於scrum的正後方保護球，負責指揮前鋒及與後衛連續進攻，本身要有能夠填補任何空隙的能力，對速度及力量有高要求，是陣中的強力破壞者。

Backs 後衛
9號 Scrum half（傳鋒）: 是前鋒與後衛的連結者，負責從scrum及ruck中將球傳出組織另一波攻勢，判斷力須強，眼明手快者出任最適合。
10號 Flyhalf （飛鋒）： 後衛攻勢的發動者，須具備高超的踼球技巧，接到9 號球員傳球後，必須瞬間根據當時的比賽情況選擇要踢球、傳球或展開再攻擊。
12號 Inside Centre （內中鋒）: 前方通常只有對方後衛球員，配合兩翼和外中鋒實際發揮後衛戰術的攻擊球員，因為要負責的防守區域廣大，所以對速度的要求很高 。
13號 Outside Centre （外中鋒）: 靠著身體性能從邊線突破的位置，防守也是單挑，所以個人動作要求很高。需具有速度及閃切技巧，有良好之體格與突破力 。

Back Three
11號 Left Wing（左翼）：後衛線的第二員，因為靠近前鋒位置，所以要具備能夠對抗前鋒的能力，也負責中斷對方後衛線攻勢的侵略性防守。
14號 Right Wing （右翼）: 由速度最快者負責，發揮側邊突破功能，負責另一側的邊線，兩翼比賽中不太會交換位置，防守或攻擊都是單挑為主，所以個人技巧要求很高 。
15號 Full Back（殿衛）: 球場的最後防線，提醒前方的隊友，負責跳起接對方的長距離踢球。為兩翼製造達陣得分的機會，須具備堅定的防守意志，有戰略的技巧和天賦。

巴打是咪欖總人黎

點解咁問

香港女子隊聽日作客對西班牙友誼賽，有興趣可以睇吓hkrugby Facebook專頁.
即係聽日男子女子隊直落

let's go hk!!

今晚支持wallabies生擒red dragons

佢都成33歲
可能係最後機會攞獎

今晚除咗英紐大戰同呢場
仲有格魯吉亞對意大利
唔少人講6 nations要有升降班
而意粉長期包艇

england all blacks 有無link?

格魯吉亞有萬個人遠征意大利
直播link

錯Grammer
We are a small country

今日雨戰

仲要好大雨下

開波
應該對英格蘭有利

feel到all blacks會輸

時間尚早
估唔到英格蘭咁早drop goal

All blacks要追 下半場15分鐘已經可以收你皮

all blacks終於瞓醒

下半場開波
英格蘭 15-10 紐西蘭

英格蘭換咗hooker之後
lineout唔多掂

最後10分鐘
英格蘭 15-16 紐西蘭

唔係offside真係all blacks輸都似

睇吓臨完場有無drop goal

啱啱英格蘭甩左手咁先叫贏到

英格蘭唔錯

愛爾蘭睇完今場心諗
btw 真係落足成場雨

Wallabies連贏13場後威爾斯後首敗

一落雨唔少得Knock on
上半場唔係有個try下半場仲難打

香港對德國陣容
Forwards: 1. Dan BARLOW (丹巴路), 2. Dayne JANS (贊斯), 3. Grant KEMP (金寶), 4. James CUNNINGHAM (根寧咸), 5. Jack DELAFORCE (迪拉科斯), 6. Mike PARFITT (米高柏飛迪), 7. Mike COVERDALE (高凡戴爾), 8. Thomas LAMBOLEY (林保利)

Backs: 9. Liam SLATEM (史尼譚), 10. Matt ROSSLEE (羅斯尼), 11. 姚錦成 12. Max WOODWARD (禾獲克), 13. Tyler SPITZ (施比斯), 14. Conor HARTLEY (赫尼) , 15. Casey STONE (史東)

後備: 16. Ben ROBERTS (羅拔斯), 17. Jack PARFITT (積克柏飛迪), 18. Ben HIGGINS (希堅斯), 19. Finn FIELD (菲爾迪), 20. Kane BOUCAUT (保確迪), 21. Bryn PHILLIPS (菲利普), 22. Jamie HOOD (賀迪), 23. Lewis WARNER (禾拿)

成哥休息

Sorry 眼殘
11號係姚錦成

如果youtube睇唔到

Traditionally an area in which Hong Kong has struggled, the scrum will again be a key area and coach Leigh Jones is priming the team for tough contest. For the choice of forwards they sacrifice bulk for mobility to suit the high tempo approach and open style.

打開7欖coverdale直接做正選
估唔到喺港隊最耐
曉臣後備都無

加拿大開波無耐
有個黃牌

半場27-12
Kenya唔算失禮

整體係加拿大高啲
但目前肯雅唔係冇得打

加拿大開始拉開

肯雅防守越打越差

上面篇文解釋咗點解肯雅會有個白人球員

香港欖球史上
最重要嘅兩星期
即將開始

其實今場輸咗係咪已經完

女子隊60-5輸比西班牙

基本上係，如果德國都贏唔到另外兩隊仲勁

睇完今日肯雅
香港要最少贏德國30-40分先至有啲信心打加拿大

重未睇到

旁述用 clockenflap 黎講港隊速度
咁都關事

成哥突破

香港🇭🇰

香港踢球嗰個目前表現幾好

打咗20分鐘
香港 3-0 德國
暫時Scrum劣勢

3:3

好似體力唔夠對手
開唔到路速度發揮唔到
利申：唔識

攻到22米範圍
好緊張

除咗兩次突破
控球率不及德國

6:3!

HK 🇭🇰🇭🇰

Sara Cox

其實揀lineout搏try
港隊無咩信心
不過暫時喲解圍kick幾好

希望體能可以keep住

成哥爭兩步...

三次突破都差喲

第三次突圍
夠快但fake唔到

footwork唔好

鐵打的姚錦成流水的兵

對面D scrum 好整齊咁

德國強項
香港應該以快打慢

姚好似傷傷地

應該有機會會有個try
差在幾時

🇭🇰加油

成哥
入到就神

半場
香港 6-6 德國
守得唔錯無俾人try
進攻把握力差喲

佢盡咗力
不過佢唔敢offload俾隊友
傷會少咗速度
應該換hood/warner
原本打翼嘅丹麥無後備

Ching又見到你

不樂觀
scrum=送penalty

下半場開波

咁樣跌咗個波

個波幾次踢到後場都彈唔遠
係咪應該多啲試下cross kick

香港加油呀

唉

香港唔似有呢招
睇開短kick都少
上半場無try幾大劑

德國forward pass完
9號唔應該踢上前
慢慢造攻勢

成日誤傳

成哥接到就搞掂
9-9

good breakdown
德國下半場進攻無威脅

越位即係點

yellow card

香港 9-12 德國

仲要打少個

打少個...

人地ruck
有球員超越防守線

完了吧...

打少個成10分鐘真係玩完

頂住

睇吓香港守唔守到
德國都係靠set piece

9:17

Oh no

Done

mola mola

完

無計打少個
上半場進攻把握問題

scrum 親都輸

15s 係咪多數得一個 winger 做突破?

人地用呢樣揾食
香港就弱點

唔係
不過今場hartley突破唔到

好慘，輸physical
Line out又輸

香港戰術係open play
Pass and run
做唔到就輸得

下半場比人屌打，睇住食

打少過喺場賽事嘅轉捩點
香港一失球冇晒士氣

出線睇嚟都係加拿大高少少

主要係輸打少過
場波根本上就係邊隊先try邊隊贏

無啦！世界盃都係等下屆

剩低兩場賽事，盡力做好就得
就算贏曬出線機會都好細

本身仲ff去日本睇香港隊

難聽啲都要講一句
浪費左我80分鐘

唔好咁講，此終係差少少
就算香港輸100分都會睇，因為佢地已經好叻

如果姚錦成嗰三球breakthrough係David Campese負責係咪已經全部try

Result is everything mate

大炒肯亞咁多
水平唔止高少少

最後兩埸盡力打好佢啦港隊

肯雅班友60分鐘已經散晒，個差距先至會咁大。
德國同香港應該唔使俾人炒到咁甘

講咗場場生死戰
巴打太有信心

依層我唔否認
低估德國水平+高估香港水平。
睇下變陣後肯雅會唔會贏番香港

進步需要過程
香港繼續努力

我想知姚錦成仲可以打幾內
唔想佢退

佢打到去奧運就停七欖
15人會玩耐d

今晚11點截止
Number of users in queue ahead of you: 321

同埋cross kick
rugby league會比較常見

香港出唔到線下年應該無Olympics qualifier了
用Asian Series已經得

姐係點

正確啲講係以Asian Seven Series作為奧運資格賽。
本身Asia Rugby打算用年度亞洲七欖賽去決定上屆巴西奧運亞洲區資格。不過因為15人世界盃同亞洲七欖賽撞期。變咗有份參加世界盃嘅日本難以集中火力打亞洲七欖賽。為公平起見，Asia Rugby決定喺香港另開一個Olympics qualifier tournament決定奧運亞洲區唯一代表。
如果香港出線世界盃，就會出現上屆類似情況，不過依家睇黎發生機會不大了

補充少少，雖然15年Asian Seven Series冠軍都係日本

但係日本應該已經有資格打奧運

無錯，下屆奧運唔駛擔心日本。
不過之後幾屆都預期會出現類似情況

之前講嘅新聯賽Rapid Rugby
World Rugby批咗
香港球會名暫定華南虎 🐯
斐濟, 馬來西亞, 新加坡都同意派隊
驚喜嘅係日本會有一隊參加

馬來西亞冇咗半個國家

聽晚八點香港對肯雅

欖總考慮到有機會喺大灣區招兵買馬所以叫華南唔係叫香港
但講真一句，短期內都係喺香港召人為主。

另外唔知Asia rugby championship會點安排

星期六先開波

記錯時間

呢隊都係港隊再加喲球星
改名都係市場需要
估計中國應該唔會廣東開隊
香港至少有第二隊先會諗大灣區球員
仲未計有幾多個夠實力打

savea走咗去歐洲搵銀
有無影響隊波

梅利傷咗未好番
唔知愛爾蘭聽日會點呢

兩隊正選陣容

愛爾蘭: 15 Rob Kearney, 14 Keith Earls, 13 Garry Ringrose, 12 Bundee Aki, 11 Jacob Stockdale, 10 Jonathan Sexton, 9 Kieran Marmion, 8 CJ Stander, 7 Dan Leavy, 6 Peter O’Mahony, 5 James Ryan, 4 Devin Toner, 3 Tadhg Furlong, 2 Rory Best (c), 1 Cian Healy

紐西蘭: 1 Karl Tu’inukuafe, 2 Codie Taylor, 3 Owen Franks, 4 Brodie Retallick, 5 Samuel Whitelock, 6 Liam Squire, 7 Ardie Savea, 8 Kieran Read (captain), 9 Aaron Smith, 10 Beauden Barrett, 11 Rieko Ioane, 12 Ryan Crotty, 13 Jack Goodhue, 14 Ben Smith, 15Damian McKenzie

今晚8點香港對肯亞
雖然上場出師不利
出線仲有機會

可以唔改期
港隊俾新人機會落場
關心rapid rugby搞唔搞得成
仲有幾個月就開季

香港陣容

1.賓希堅斯, 2. 羅拔斯, 3. 戴倫羅渣士, 4. 根寧咸 (隊長), 5. F.菲爾迪, 6. 曉臣, 7. 芬尼, 8. 保確迪, 9. 拜恩菲立斯, 10. 黎萬利, 11. 丹麥, 12. 賓布蘭, 13. 施比斯, 14. 姚錦成, 15. 賀迪

16. 贊斯, 17. 丹巴路, 18-19 柏飛迪兄弟, 20. 林保利, 21. 史尼譚, 22. 羅斯尼, 23. 禾拿

如果有睇開7欖
肯亞會有兩個熟悉嘅面孔
11號安巴卡同13號元老Injera

香港開波

Try!!!

對面做咩事

法文係ESSAI
雷萬利一kick
丹麥把握對手犯錯

輸身型好難落地

半場休息幾耐?

大概15分鐘

Jaco Peyper冇Tier 1 吹咩
派左落黎吹repechage

如果我冇認錯sideline有個係George Clancy黎

好過上場對德國
不過maul無甜頭
半場落後5分
Territory佔盡優勢
硬係少突破位

scum又輸

巴打發現到
因為歐洲外圍賽
羅馬尼亞球證吹自己國家
俾西班牙嘈到飛起
所以要派tier 1球證
本身諗住有nigel owens
聽佢mic up一流

tryyyyyu

今場香港一個Asian都無？？

黑鬼唔知做乜

ESSAI
香港反超前
呢球肯亞守maul好hea

本來都係得姚一個

佢地無諗過會咁try? 而招係香港rugby好常見， 出面球會都好多咁打

姚成日甩波又腳軟，李卡度好好多

no french ref
諗起lion series 就憎french ref

無睇10分鐘贏翻

tryyyyyyyyyyyyyy !!!!!!!!!

肯亞喲人講教練亂揀人
當隊波去法國旅行

比人try返波， 姚落左場

佢地學定喲法文溝通
有著數
最唔想睇係南非craig joubert
好彩佢退咗休

有無咁靚

try again nice!

呢球就係running game
Decoy decoy offload
上場打到就搞掂德國

點先trigger 到bonus point

咩係bonus point try

28分好似係BP

即係積分榜加一分

4 tries

呢場打得唔差
不過佢大賽就會腳軟

好撚矛盾
又想香港贏repechage
但又唔想見到NZ SA大炒

以前人地一跑過
容易mistackle
防守進步咗唔少

有得打好似女人咁場場輸一百分都無所謂啦

個maul都推咗三十米

成隊kenya得一個白人

以前日本都輸百幾分啦
入到世界盃
喲人同傳媒唔會淨係留意7欖

點解今次無李卡度嘅？

9都唔到佢打

屌姚又mistakcle左， 佢根本唔敢訓身去takcle 人，見佢個form 到知啦條腰仲係直既，唔撚撞唔好打rugby啦屌

對曲克群島有正選
有得同成哥夾下
今次都選唔少7欖

李做大哥就差唔多，姚返去坐下算啦

香港好波

陣間個場要寄望邊到贏

要寄望加拿大贏得少然後下個禮拜bp贏加拿大

以前啲人都會傳下比姚， 岩岩個波咁危都自己去try唔比姚你就知咩事啦，姚肯定幫你fuck it up

佢打多兩年就退

印象中卡度俾人話
奧運外圍賽對日本累輸波
當時仲後生
上季去埋日本球會

希望加拿大小勝，三個try以下

我都同意姚錦成唔係太適合打15人

我覺得卡度打波真係有sense 唔似姚打左咁多年都成碌木咁，李卡度分波做得唔錯， 最重要係佢係真係打rugby，姚係玩田徑

最主要原因係，李卡度個位有鬼佬好過佢
香港冇咁多勁鬼佬winger

結果日本上屆奧運贏紐西蘭
攞第四

佢速度步法都算okay
不過人地tacklet之前
佢offload技巧麻麻
所以會跌波同要隊友醒水
呢樣真係進步唔多

Rugby sevens好多時都會爆冷
只係咁巧合日本攞第四。
平時world series日本都係墊底居多

日本係勁就不嬲，最勁係 half of the team are Asian 以前去同日本人比賽，佢地真係好撚勁，1個人撞散 我個隊3個1米9 up forward鬼佬

唔係佢地體格特別好，係佢地唔怕死，佢地training個陣一miss左個波就同成team人係咁講sorry, 見到真心覺得佢地好痴線

本身李卡度無份打15人。主要係原本個number 9上場作客對Cook Islands傷咗番主場先至補選佢。

雖然我支持港隊女子隊
但其實唔太覺得女子隊值得打世界盃。
完全唔明World Rugby點分配quota.
女子世界盃得12隊名額，但居然分2個比亞洲。
但男子世界盃日本自動晉身世盃就一個quota都唔比亞洲

最重要嘅係女子港隊世界排名23

欖總投咗好多錢落男子隊度 爭氣d

下次機會咁近世界盃都唔知幾時

只要Keep住個進度，香港要打repechage問題唔大。
上屆香港都有打repechage,不過因為上屆淘汰賽形式進行香港作客被烏拉圭擊敗出局。

贏日本易定repechage易呢

呢條問題真係好難答。

好想去日本睇wc呀

我估香港同日本最少3至40分差距
但係repechage要打三場

日本發展咗成百年
仲早過香港
聯賽有大企業泵水支持
Cannon, ntt, panasonic之類
香港連足球都少贊助

加拿大同德國好激烈

咁佢實力都可以入大名單

日本 10-7 英格蘭

加拿大 10-7 德國
德國line speed唔錯

英格蘭係咪全力緊?
個陣比上次有冇廢到?

有無link

Link. Plz..

其實香港欖球成積唔差點解啲人唔sponsor下本地聯賽，香港睇欖球個氣氛同人數分分鐘多過港超

本地欖球其實都有唔少sponsor
主要來自投資銀行。

半場
日本 15-10 英格蘭
eddie jones話賽前
要smash日本喎
個陣對比對紐西蘭留咗力
擺咗farrell同underhill後備

日本前幾年作客威爾斯
臨完場輸幾分
有tier 1進攻同tier 2防守
比賽係幾好睇

仲有十幾分鐘
加拿大 17-10 德國

加拿大bonus point try...
25-10

sor 29-10

香港要贏加拿大29分先出線

另外下場德國同肯雅已經係例行公事

一陣3點有世界盃前哨戰
愛爾蘭對紐西蘭

愛紐大戰開波
直播link

打咗20分鐘
愛爾蘭 3-3 紐西蘭
主隊breakdown幾強

半場
愛爾蘭 9-6 紐西蘭
主隊優勢幾明顯
不過9號新仔box kick唔掂
bauden連續兩場drop goal

兩邊都唔無真係有 scale 既 sponsor
其中一個原因係老老實實香港既 grassroot 體育文化真係無
香港人對運動既態度一係就係自己健康 fitness，一係就係同 friend 玩，一係就係 pure entertainment (咁當然係去酒吧/留係屋企有冷氣啤酒睇外國高質波)
真係當體育係 spectators culture 同埋覺得要同自己社會有D connection 咁看待既人真係少之又少
所以 spectator sport 係香港都係小眾興趣 (除左極少數既 occasions)

對企業黎講，真係要掉舊 substantial 既錢做 sponsor，考慮到香港 spectators sports 而家咁樣既 reach ，真係好難說服到管理層呢個係一個 sound 既 commercial decision

仲有廿分鐘
愛爾蘭 16-6 紐西蘭
今場幾緊張

最後10分鐘
愛爾蘭 16-9 紐西蘭

仲有5分鐘

原來rugby World Cup tiebreaker 第一層係對賽成績。
所以香港要贏只要4個try加唔比加拿大多過3個try兼要贏佢地7分以上。

上次All blacks一個try都無係幾時

2014年對Wallabies 12-12
大家都係靠penalty kick
再上一次就真係

0 - Excluding the British and Irish Lions in 2017, the last northern hemisphere side to keep the All Blacks tryless were France in 1995.

港隊打氣團

香港對肯亞全場重溫

北愛同愛爾蘭
幾日前先喺同一個球場踢波
兩隊球迷互嘘國歌
呢場就全島人齊心幫欖球隊打氣
都幾有趣

已發展國家先多喲資源發展女子運動
原本亞洲外圍賽會對南非同薩摩亞
一隊唔打, 一隊無本土聯賽唔批
哈薩克又唔打
而香港大炒咗斐濟晉級
有時唔喺純跟排名派位
歐洲一向競爭激烈
今年荷蘭, 意大利足球都入唔到啦

如果咁我比較支持world rugby比多個位歐洲

由左攻到右
再由右攻去左
香港team try

積分榜
1 加拿大 🇨🇦 10
2 香港 🇭🇰 5
3 德國 🇩🇪 4
4 肯亞 🇰🇪 0

憂97年後欖球在香港消亡 欖總力爭本地化

相比10人及15人欖球賽，7人欖球賽在香港總成為三者中的焦點，最大原因莫過於賽事的緊湊度，香港欖球總會對外事務總監趙國光指：「除了日本外，其他亞洲地區的運動人口較少，15人欖球賽講求體力，對亞洲人來說相對輸蝕，日本在亞洲地區是第一位，但出戰世界盃也是在榜尾位置，相反7人賽，球員減少一半，有更多空間走動，容易得分，作賽時間亦較短，一場接一場，更容易吸引球迷。至於10人賽，介乎15人與7人之間，有一點不倫不類，所以難以成為焦點。」

「若然我們不將欖球本地化，欖球將會在1997年後從香港消失。當年玩欖球主要是三類人：軍人（即是英軍駐港部隊）、警察及紀律部隊、經商和就業的外國人，因此在1985年就開始將欖球推廣至本地人可以參與。」

「中學生，可以見到快速的效果，所以辦中學比賽相對容易，然後慢慢再將非撞式欖球帶入小學，繼而再演變至學界賽事。」趙國光亦認為，把欖球帶入學校，是走向本地化的第一步。

所謂「萬事起頭難」，要將欖球本地化絕不簡單，趙國光指：「當初我們只能從相熟的學校入手，第二就是場地的問題，全港只有兩個正規的訓練場地，其他都是足球場，第三就是觀念的問題。很多人認為欖球是體力化、粗暴的運動，確實很多身體接觸，但都有規範的。」

確保埋免費電視台播世界盃
估會有開幕戰, 香港隊, 紐西蘭對南非同決賽
就算日本主辦
而家無消息邊個台播

少睇 仲有無機會去日本？

除咗蘋果, 明報, 成報有賽後報道
其他主流媒體例牌失蹤
電視台精華都無

SCMP都有

出線條件
1) 贏加拿大
2) 贏超過7分
3) 有4個try
4) 加拿大無4個try
達成哂香港隊就可以去日本

Nothing is impossible

雖然加拿大頭兩場順利
不過之前有內亂
欖總將政府俾7欖喲錢轉俾15人
7欖球員不滿就罷訓
今次外圍賽就無揀佢地
例如唔少人識嘅日本裔平山同braid
可能問題會喺對香港浮現

法國07年世界盃
搵施丹拍廣告
幾好笑

SCMP會講埋香港聯賽個d
始終都係英文報紙

佢應該英國讀書開始打
成學界有打龍門
btw 巴打點睇郭柏雅同房傑鋒

今年負責hksevens嘅77台
香港隊一場都無播

除咗去日職
香港球員都有外流歐洲
有法國銀行資助有潛質嘅
去巴黎球會Racing培訓
其中打過U20嘅Matt Worley留咗兩年
年頭番嚟香港打熱身賽
今季轉會英超嘅諾咸頓聖人

以前舊登有巴打講中韓
遲早會追上香港
不過南韓主流喺棒球足球
個別球員喺日職
中國就為咗練7欖
將15人系統廢除
結果差距愈嚟愈遠

慣左手勢

我以為7欖係搵15s球員客串
外國7欖有無premiership

外國多數15人打唔掂先至會去打7人

仲有1日就對加拿大

8號Ardron打過chiefs正選
攻守兼備, ball carrying強
11號南非入藉翼鋒van der merwe
Pro 14格拉斯哥勇士最多try
加拿大最勁佢兩個
同埋有上季法甲冠軍成員叫Paris

中國着重七欖原因係佢係奧運項目
佢哋女子七人隊呢一兩年都開始見成績

大陸眼中奧運大過Rugby World Cup
但大部分國家都係掉轉

今晚歐聯時間4點
決定世界盃最後一席

姐係香港幾點

4am

香港決戰陣容
1.丹巴路 2. 贊斯 3. 甘寶, 4. 諾治 5. 菲爾迪 6.根寧咸 (隊長) 7.芬尼 8. 林保利 9. 史尼譚 10. 羅斯尼 11. 赫尼 12. 賓布蘭 13. 施比斯 14. 姚錦成 15. 史東

後備: 16. 普斯 17. 賓希堅斯 18-19. 柏飛迪兄弟 20. 曉臣 21. 朗達 22. 荷迪 23. 禾獲特

香港🇭🇰加油

丹麥今場做觀眾
無得同巴黎喺翼位對決

有網站估香港贏

World Rugby訪問姚錦成
講出線世界盃對香港有幾重要

咁都出唔到線喎

呢球堅靚

出到呀
要4個try或輸少過7分先有bonus point

仲有2個鐘

仲有唔夠一個鐘
今場會喺雨戰
唔知對邊隊有利

香港史上最重要一場
開波

巴打想問下你係咪以前喺外國讀書

利申外國jj

咁快傷咗

scrum好咗

但係頭先嗰個number 9麻麻地

try???? knock on ground?

no try

香港 0-7 加拿大

另一條直播link

控制成場都入唔到
人地兩個counter attacks就收香港皮

對德國問題持續
12號要踢兩次cross kick
就知過唔到人地防守線
唔係counter
第一球有好多phase
第二球對南非翼mistackle

下半場開波
香港需要奇蹟
要把握人地有人黃牌

仲有30分鐘
香港 10-14 加拿大
絕地反擊開始

攞多加拿大2個try其中1個係full try就出到線？

贏佢8分
香港要多3個try
加拿大唔可以再攞多兩個try

仲有20分鐘
香港 10-17 加拿大

守唔住人地明星翼鋒

完場
10-24
已盡所能，滿意結果

今場情況同德國差唔多，機會其實唔少，不過把握唔到。

雖然score margin睇落差唔多，但其實香港表現好過德國好多

雖然有可能因為加拿大知道自己領先
所以今場賽事穩守突擊為主

總括嚟講，加拿大四隊波裏面最勁
香港同德國差唔多。
肯雅加咗幾個7s成員體力方面好似仲差左

同時間下年Asian Seven Series 可以用黎做Olympics Qualifer了

感覺上上半場戰術唔係好奏效
同埋整體速度唔夠快，關鍵既時候一D基本技術 execute 得唔好

利申：唔識

速度來講對加拿大算足夠
但係把握力欠奉，有可能係加拿大個防守做得好，令到唔少機會都功虧一簣。

真心如果所有機會都把握到香港已經qualifed

見到成班鬼佬大聲唱中國國歌
有種形容不到的奇怪

日本暫時落後俄仔
意大利一如以往被all Blacks 炒
Wallabies暫時4分落後英國

有無人可以評論下世界盃各隊實力
FIJI都可以贏法國
算唔算爆冷

Wallabies繼續頹勢，繼續係咁分分鐘八強都入唔到
雖然All Blacks今年輸咗兩場，但正路都係佢地。
日本居然僅勝正常已經出咗局俄羅斯，能否再次晉身頭12直接攞下屆世界盃資格有疑問。
南非換咗教練後贏到all Blacks.整體算係中規中矩。
加拿大可以等俾人炒。

加拿大同組Namibia會係佢哋唯一一場有機會贏嘅賽事

睇返wallabies嘅對手
應該又唔會差到入唔到八強，始終另外三隊實力都同佢有一定距離

有無人抽到飛？

無打算去

我apply左
All blacks vs springboks
Ireland vs Scotland
兩場都唔中獎

唔中+1

邊有咁多如果
加拿大上半場因為落雨
kicking已經奇差
睇下半場就知唔同級數

各花入各眼
今場港隊表現絕對有得贏

形勢被動人地睇住嚟食
翼位明顯唔夠人sharp
ball carrying推進要用多喲phases
人地幾下就過

同埋把握力都喺實力嘅一種
唔可以經常用彩數同差少少嚟解釋
當然喺難約到呢類級數嘅
國家隊拍跳而影響備戰
例如俄羅斯嚟香港唔出full team, 外圍賽太易
本土聯賽相對上限米煮限飯
香港隊喺good effort

yiu 基本上 唔主動 唔tackcle人 跑又係直線 年紀大速度又冇以前咁快 應該換人落場 我諗留佢係度主要係宣傳同政治正確

如果

大灣區隊？
要求聯署取消香港欖球隊

女子世盃唔想歐洲隊超過一半變歐國盃
本身喺預南非薩摩亞出線
亞洲以至日本都唔會有份
男子唔喺因為違規事件
勁過加拿大嘅俄羅斯同贏咗香港嘅德國
都會早早出局
到時又叫佢俾歐洲多個位
日本唔喺用主辦國嗰位
喺佢上屆小組攞第3
攞咗嚟確保打得差嘅大洋洲入圍
World Rugby對待男女子世盃思維只喺一樣

唔中+2
一月中general sale之前
會俾抽唔到嘅會員優先買飛

紐西蘭分組一輸俾南非
8強就要對愛爾蘭
而隱憂遠比上屆多
日本目標仍然喺憑主場優勢
贏蘇格蘭入8強

香港有驚無險贏咗u19亞洲賽，出年可以繼續參加World u20 trophy.
首場爆冷輸畀韓國，之後兩場回復水準大炒台灣同斯里蘭卡。兼要多謝台灣贏咗韓國令到香港以1分之差衛冕。

好似係2分

1分先啱
香港小組11分，韓國10，台灣8，斯里蘭卡3（佢哋輸晒）。

如果想買出年日本worldcup既飛有咩途徑？

Btw想買final果場

總括嚟講香港輸畀韓國係爆大冷。
另外三隊實力差唔多，雖然話斯里蘭卡輸晒，但只係僅負另外兩隊

預十萬八萬一張飛

山頂都咁貴？

註冊户口
之前無參加抽飛
要等1月19號general sale

Exclusive Ticket Purchase Opportunity for Unsuccessful Ballot Applicants (First Come First Served)
20:19 on Tuesday, 15 January to 23:59 on Thursday, 17 January (JST)
過多幾日就到

呢隊只喺球會
球員都喺打香港隊
主場比賽都會喺香港
類似nba
大灣區只喺香港呢隊嘅franchise area

最貴要十萬円
最平二萬五千円

有冇人知係咪堅料

30 August 2019
Hong Kong v Samoa
Hong Kong Stadium, Hong Kong

7 September 2019
Hong Kong v France
Hong Kong Stadium, Hong Kong

一定入場